有冇驚恐症/恐懼症或者識心理治療嘅巴絲可以入黎救下我

呢個病困擾左我已經六，七年 終於我係一年前頂唔順 開始搵醫生求救 但私家醫生太貴 我唔想父母擔心 冇同人講過 所以周圍搵d我負擔到嘅治療幫自己 我試過睇中醫治療，但係好似冇乜用 亦都試睇政府 但一黎佢就扔我去精神科 個醫生真係好廢 佢求其俾張問卷我填 都冇幫我睇究竟係乜情緒病 就直接話開抗抑鬱藥俾我食 但我唔敢食 食完好似會有副作用
但呢個病困擾左我六七年 真係好辛苦 成日睇唔開都想死
一個月有八成時間都會發作 一發作就驚到唔想出街 學唔敢反 朋友約又唔敢去 一出街 搭地鐵 返學 就咁係街行 都會好驚 成日都要扮玩電話 唔夠膽抬起頭望人 最慘我覺得係好影響我社交 平時返學返工都成日俾人話我黑面 但我只係好驚所以塊面先郁唔到 有時驚恐到極點個身會震曬 手腳都會震 好驚會俾人見到 唔想佢地覺得我係奇人 但我真係控制吾到 我真係好辛苦但又唔知可以同邊個講 又唔知邊個可以幫到我 有冇人成功康復到 我唔想成世都係咁 我想做返個正常人 開開心心咁過每一日

推 巴絲幫下我please

首先

精神科只會逼人食藥

是廢的。

第二

私家心理治療都唔平

第三

你發作導火線係重點

藥冇事唔好亂食

panic attack症狀我都有過

心跳加速到成個人向後跌

藥我試過食到一日四粒

都係無用

要有心理治療解決到你心結

身同感受 我發作果陣係心跳加速同埋好驚
食住藥慢慢穩定左 但唔可以比個人太攰 同埋戒埋咖啡因

你食藥只會令身體更加差

你既不是幻覺就不要食藥

醫生hea醫因為逼人食藥就可以收工

心理幫你拆開心結先可以從根源上解決

靠藥你一停就爆煲 到時會被醫生屈你成世好唔返

但本來係可以不食藥斷尾

心理治癒邊到可以睇 我之前睇開個個中醫同我講單對單個d好貴 我負擔唔到

你睇私家？

灣仔修頓大廈趙耀心

fb search eugnice chiu psychotherapist

好似七百幾一次

你睇過有用？ 個醫生係咪有心幫你？

佢係輔導唔係醫生

睇過 好似令我減少左症狀大部分

輔導若果係大學有學生服務
另外做多啲運動加強身體能力 會對驚恐發作既不良反應多啲抗性
果時我做5日一星期

睇左幾耐先叫做好左d？

er 一兩個月

唔係大學生呀
都有聽過人講做運動有用
想試下慢跑睇下有冇好d

係呀 而家個半月覆一次診
我都有左好多年 7年左

大概幾錢

隨返開一日30幾蚊 不過我唔算食好多藥 主要係血清素

食藥吾會有副作用咩 聽講會成日吾記得野

咁我又暫時無咁既情況 記性仲好過一般人

姐係大概900一個月？ 睇左幾耐？

戒茶 咖啡 一定要

我都係過來人 一發作係好驚

但事後諗返其實大不了

同埋學腹式呼吸 好多時係過度換氣引致 而你唔知

當你意識到過度換氣果時己經發作 所以學識腹式呼吸

同埋我宜家出街呢就成日好似發夢咁 你會唔會咁？

我之前睇中醫 佢同我講 可以飲茶 唔可以飲奶茶 之後隔左一排睇 就話唔可以飲茶 可以飲奶茶 都唔知佢識唔識醫

我有上網學腹式呼吸 但唔係成日有用

有！我會！成日都放空咁 有時返左屋企諗返今日做過d咩 好似唔真實咁 我唔識形容

過1000
我斷斷續續睇左好耐 因為斷過藥但後來復發

不過我係有家庭遺傳 我諗比較難根治

所以你要學識控制呼吸 同埋唔好打咁多丁 因為我試過 打唔唔打既分別 打完個人係虛d 出到街都會呆呆濟濟

絲黎 哪有丁

sor 出商場會唔會好怕光？

唔會呀 但怕多人 怕高 怕空擴

試下諗自己並唔會受人注目 即使人地望你 都只係望一眼 當你驚到震 目不斜視既時候 試下閉上眼 控制自己呼吸 記得要慢 諗下你係床訓既感覺 一開始可能無咩變化 久而久之會慢慢變好 希望幫到樓主

利申 我都有 就好返

要加油

係呀 成日都覺得好多人望住自己咁 你都會？

我都會 怕好白既強光 同埋驚高同圍欄

再推下先

點解會怕光？ 所以我宜家都少去商場

宜家仲有無 呢個場況？

掉你去精神科有咩問題？

唔知 陽光唔驚 但唔鍾意室內強光 會覺得唔自在

我本身都畏高 有呢個病之後會避開圍欄 成日驚跌落去

問題係其實佢冇幫我check過 我係上網睇覺得自己屬於呢個病 但從來冇確診過

係呀 一行圍欄邊 見到咁高 腳都軟 試過想暈

Panic Disorder 最好都係搵心理學家啦
食藥未必有用 一唔食分分鐘又再黎過
去社區最就近既精神健康綜合社區中心求助
睇下佢會唔會轉介你去睇心理學家/醫生

利申 淺見

你去搵識CBT既psychotherapist 啦

咩黎

有時仲會膊頭痛 痛到舉手都要就下就下咁🤦🏻‍♀️

同埋我而家個狀況係 係出面同d frd同枱食飯 會好驚 放啖飯落口都好困難 要好困難先可以食曬成盒飯 呢個情況係咪叫嚴重

我兩樣都睇過 其實可以兩樣都睇
症狀太嚴重果陣 食藥可以等你個生理反應變返正常 再睇心理處理返背後個病因

其實影響到日常生活已經要搵專業人協助
無論係精神科定臨床心理學家都好
唔好諗住一個人自己辛苦落去

aggar

十年前我都有，去左練氣功，做八段錦，瑜珈，一定要拉鬆橫隔膜肝至陰部中間一堆下焦經絡，通常呢 d病都係太陽輪，池輪，底輪唔平衡。

都發病左咁耐，每發病一次都會扣減大量營養同氣力，食藥農本方用甘麥大棗湯+逍遙散，omega3 ，維他命 b complex100 ，善全，維他命b12 1000❨想自殺及驚恐嚴重時食，三小時候應該有所減輕❩,連食兩星期已經冇再無端端發病，受刺激而發病則另計。

有感冒就搵中醫睇，凍就保暖，驚恐焦慮病人最怕腳凍，耳頸後腦凍，就算23度你地都會覺得凍，一凍就又會刺激神經又病發，帶帽，厚長褲，請盡量減少身體內嘅負面感受。

最重要係你自己解放性格，通常執著，完美主義，神經敏感人仕易病，男仕打 j都會引發呢個病，要改變自己思想。同埋小時候被打壓嚇親，要用依家嘅智慧去愛你以前嘅敵人，將依家嘅你去代入以前唔開心嘅事，並用愛去解決以前嘅打壓，用愛去解放潛意識入面以前果個你。

早上多曬太陽，同時做拉鬆全身經筋，拉時要吸氣，放鬆就呼氣，中午不要暴曬，睡前再拉鬆經筋，晚上1030點上床，等松果體正常分泌腿黑素，越唔出街越易發病，腦部作息時間一定要 keep好，俾個腦接觸返日出日落。你幾唔想郁都好，都要搵個空氣清新嘅公園坐或瞓，唔好留晌室內，除左食飯沖涼同瞓覺。話俾屋企人知你晌公園邊度坐。睇下花草樹木，昆蟲，蟻點樣工作，雀仔食緊乜嘢，心裡代入感受下 d人做緊開心嘅運動，感受下大自然嘅風，太陽嘅熱，動物嘅活。

所有味精嘢，茶，咖啡，甜，汽水，肥脂肪食物全部戒，因為會消減你神經線常用嘅維他命。除左放鬆嘅資訊，所有資訊，電視劇，歌都唔好接觸。你可以聽大自然音樂，古典音樂，雙腦同步減壓音樂，和尚打坐 om。

避開是非，鬧交，明爭暗鬥等等嘅人事關係圈，唔好做人地嘅發洩樹窿。

隨緣，大愛，活在當下，接觸大自然，放下執著係你嘅能量來源，可大幅度消除發病。既然你改變不了世界，就活在當下。

我都有,要keep住食藥！我睇政府醫生

紅字個d係邊到買

你政府醫生點睇？係咪街症再轉過去？